煤氣+港華燃氣業績

分享下點睇今日煤氣出的業績

當然仲有我個blog

節錄一部分

又到八月﹐又係業績期。上一次就寫左幾篇文講述煤氣的業務﹐今日就出左業績﹐同大家一齊update下

以下所有圖片都係來自以下公告

香港中華煤氣 2018年中期業績初步公布

港華燃氣 2018年中期業績公告

正如之前所講﹐煤氣的主力都已經係內地的燃氣業務﹐所以就睇左港華燃氣的部分先

賣燃氣的部分升左44%﹐可見賣燃氣仲係增長階段﹐當中主要的氣都係賣比工業

但係見到一個問題就係燃氣的增長並無完全落晒到溢利﹐上年賣燃氣的利潤有一成﹐但今年就只有9.8%﹐有輕微的下跌。

展望

煤改氣﹐市場化改革﹐環保政策等繼續都會係推動港華燃氣增長的主要來源

係大陸賣氣呢一個業務﹐要擔心的唔係佢的賣氣量﹐而係人仔價格﹐因為呢樣會影響到佢最後的收益
上年匯兌就賺左3.5億﹐今年就蝕左2.7億﹐一來一回就無左6億﹐18年匯兌損失就已經令最後的全面收益無左三分一....

本人並非持牌人士，本人意見純屬分享。本文章不應視為任何投資之建議或邀請，投資涉及風險，如有疑問請諮詢專業投資意見

終於有人講1083了。不過股價波幅都幾大再加埋政府政策成日9改，e家只能觀望等緊入市

3仔增長10% 點夠托佢10%股票增長？仲未計息

有樣野唔係好明
"上年匯兌就賺左3.5億﹐今年就蝕左2.7億﹐一來一回就無左6億﹐18年匯兌損失就已經令最後的全面收益無左三分一...."

上年賺左 今年蝕左 一來一回個數係相加

係咪即係指緊 上年因為匯率帳面賺左3.5億, 而筆錢放左係度到今日個匯率整到帳面虧損
所以個差價係6億?

畫埋圖解咁好心機

不過港華業績真係好似無煤氣嗰種穩定性，做唔到煤氣悶悶地贏嘅效果

我驚自己表達得1999 唔知我問咩就唔會答嘛

可能發展方向唔同掛，1083派息比率比3少又唔似3咁有紅股。自自然吸引唔到長線收息既股民。另外大陸政策朝令夕改同人仔 匯率問題令股價唔穩。收息股仲有大把好野揀，對比下1083只能等下先入。

幅圖正確﹐但紅字係錯

本身上年因為匯價而賺左三億﹐如果今年個匯價不變﹐咁理論上都會賺得番呢幾億
但就係因為人仔跌所以係18年變成蝕三億﹐咁未一來一回係無左6億

感謝

現價仲入得過？

3未必真係入得過。

支持